% ----------------------------------------------------------
% Introdução (exemplo de capítulo sem numeração, mas presente no Sumário)
% ----------------------------------------------------------
\chapter[Introdução]{Introdução}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Introdução}
% ----------------------------------------------------------
\par O trabalho é motivado pela oportunidade de automatização no processo de desenvolvimento de módulos e componentes que aplicam lógicas de gamificação, como troféus, recompensas, pontos ou rankings para determinado usuário definido.
\par Aplicações em diferentes contextos que optem implementar gamificação para cativar ou seus usuários. (complementar)
\par Recomendável a utilização de figuras e/ou tabelas.

\section{Problema}
\par Apresente claramente o seu problema.

% Section Objetivo Geral!
\section{Objetivo Geral}
\par Implementação de novos recursos no framework de Gamification dando continuidade no trabalho desenvolvido por Dr. Eduardo Guerra, em conjunto com outros colaboradores do INPE e da UNIFESP. 

% Section Objetivo Especifico!
\section{Objetivo Espec\'ifico}
\par Para a consecução deste objetivo foram estabelecidos os objetivos específicos:
\begin{itemize}
    \item Anotações para persistência dos dados de gamificação;
    \item Anotações para interceptação e captura de eventos relevantes a pontuação;
    \item Controle de acesso baseado em conquistas.
\end{itemize}
